// Quantum Reference Guide (links-first, deep dives via tutorial anchors)
:toclevels: 2

= Quantum Reference Guide

This reference is a topic-based index that links to the in-depth tutorial sections.
Use it to jump directly to a subject and then explore details in context.

== Platform

- Overview: xref:../tutorials/quantum-tutorial.adoc#sec-overview[Platform overview]
- Project setup: xref:../tutorials/quantum-tutorial.adoc#sec-setup[Project setup]

== Modeling and Tenancy

- Ontologies in Quantum (deep dive): xref:./ontology.adoc[Modeling relationships with ontologies]
- Concrete e-commerce example: xref:./ontology.adoc#ontology-ecommerce-example[Orders, Shipments, Fulfillment, Returns]
- Integration with Morphia/permissions: xref:./ontology.adoc#ontology-integration-morphia-permissions[Integrating ontology with rules and repos]

- Domain modeling: xref:../tutorials/quantum-tutorial.adoc#sec-modeling[Domain modeling fundamentals]
- Tenant models and realms: xref:../tutorials/quantum-tutorial.adoc#sec-tenant-models[Multi-tenant model and realm separation]
- Domain rule context: xref:../tutorials/quantum-tutorial.adoc#sec-domain-rule-context[Domain rule context]

== APIs and Queries

- REST CRUD: xref:../tutorials/quantum-tutorial.adoc#sec-rest-crud[Building RESTful CRUD APIs]
- Query language: xref:../tutorials/quantum-tutorial.adoc#sec-query-language[Query language and filtering]
- AI Agent integration: xref:./ai-agent-integration.adoc[AI Agent Integration] (tools discovery, schema, execute, session/trace)
- MCP Server and Client: xref:./mcp-server-and-client.adoc[MCP Server and Client] (Claude/Cursor integration, ontology tools, end-to-end example)

== Security

- Authentication: xref:../tutorials/quantum-tutorial.adoc#sec-security[Authentication, permissions, and annotations]
- JWT tokens for API access: xref:./auth.adoc#jwt-tokens-for-api-access[Generating JWT Tokens] (login, service tokens, key pair generation)
- Service tokens for integrations: xref:./auth.adoc#service-tokens[Service Tokens] (MCP servers, cron jobs, CI/CD, partner APIs)
- Multiple auth providers and OIDC: xref:./multiple-auth-providers.adoc[Multiple Authentication Providers] (issuer resolution, per-tenant key pairs)
- Key pair management: xref:./multiple-auth-providers.adoc#per-tenant-key-pairs[Key Pair Management] (default keys module, configurable paths, production setup)
- Permissions: xref:../tutorials/quantum-tutorial.adoc#sec-security[Permissions]
- Security annotations: xref:../tutorials/quantum-tutorial.adoc#sec-security[Security annotations]
- Permission Resource Check APIs: xref:./permission-resource.adoc[Permission Resource: Check APIs and Client Usage]
- Label resolution and script helpers: xref:./permissions.adoc#label-resolution-spi[Labels (SPI) and hasLabel()]
- Secrets and vault (global vs tenant-level): xref:./secrets-and-vault.adoc[Secrets and Vault Configuration]

== Data Seeding

- Seed packs (tutorial): xref:../tutorials/quantum-tutorial.adoc#sec-seed-packs[Seed packs: Declarative tenant seeding]
- Seed packs (deep dive document): xref:./seed-packs.adoc[Seed packs and declarative tenant seeding]

== Operations

- Migrations: xref:../tutorials/quantum-tutorial.adoc#sec-migrations[Migrations]
- Testing: xref:../tutorials/quantum-tutorial.adoc#sec-testing[Testing]
- Usage metering and token allocation: xref:./usage-and-token-allocation.adoc[Usage Metering and Token Allocation] (API/LLM usage, token pools per tenant, scoped to APIs and Tools/LLM configs)

== Samples

- Supply Chain tutorial: xref:../tutorials/supply-chain.adoc[Supply Chain]

== Appendix

For configuration, Quarkus integration details, and glossary, see the Appendix in the main index.
